How can we use lsof to display open ports?
1. lsof -i
2. lsof -w
3. lsof -u
4. sudo lsof -i
Ans:- 4. sudo lsof -i

On SUSE which file stores the static hostname
1. /etc/hosts
2. /eyc/hostname
3. /etc/HOSTNAME
4. /etc/sysconfig/network
Ans:- 3. /etc/HOSTNAME

Which file is used for static ARP entries
1. /etc/services
2. /etc/ethers
3. /etc/networks
4. /etc/hosts
Ans:- 2. /etc/ethers

Who should the group owner of the wall program be?
1. tty
2. wall
3. wheel
4. root
Ans:- 1. tty

Including the LPIC-1 exams how many exams in total do you need to pass for LPIC-2
1. 2
2. 3 
3. 4
4. 5
Ans:- 3. 4

Which option used with sysctl reads and loads the configuration file?
1. -p
2. -r
3. -l
4. -m
Ans:- 1. -p

How are debian source repositories listed in the sources.list file?
1. source
2. deb-src
3. deb
4. debian-source
Ans:- 2. deb-src

To expand a tar archive in Linux which option is used ?
1. -i
2. -e
3. -x
4. -t
Ans:- 3. -x

What is the name of the nagios service in Ubunto 14.04?
1. ng3
2. nagios3
3. nagios
4. ng
Ans:- 2. nagios3

For Red Hat and Centos which repo do we need to add for collectd?
1. LABEL
2. LPEL
3. HTTP
4. EPEL
Ans:- 4. EPEL

Using ifconfig as a standard user which is the correct syntax to activate an interface?
1. sudo ifconfig eth0 up
2. ifconfig eth0 up
3. sudo ifconfig up eth0
4. ifconfig up eth0
Ans:- 1. sudo ifconfig eth0 up

Which could be the correct syntax to synchronized with a remote rsync server module?
1. rsync -av server::/doc/ /tmp/
2. rsync -av server:doc/ /tmp/
3. rsync -av server/::doc/ /tmp/
4. rsync -av server::doc/ /tmp/
Ans:- 4. rsync -av server::doc/ /tmp/

The output from vmstat show memory used as Cache, what does this represent?
1. Directory listing and file permissions
2. Virtual RAM
3. Disk space
4. File content
Ans:- 4. File content

Which variable to we need to set in the /etc/init.d/hostapd script?
1. DAEMON_CONF
2. CONF
3. DAEMON
4. D_CONF
Ans:- 1. DAEMON_CONF

By default which database is used when installing Bacula on Ubuntu?
1. MSSQL
2. MySQL
3. PostgreSQL
4. SQLite
Ans:- 2. MySQL

It is common for source packages to be downloaded to which directory?
1. /src
2. /usr/src
3. /home
4. /usr/bin
Ans:- 2. /usr/src

Using lsof which character is used to filter by host
1. #
2. =
3. @
4. H
Ans:- 3. @

Uptime shows the load averages of what time periods?
1. 1,10 and 15 minutes
2. 1,2,3 seconds
3. 1,5 and 15 minutes
4. 1,2,3 minutes
Ans:-  3. 1,5 and 15 minutes

Which template can be used to fill in default values for Nagios hosts?
1. generic-host
2. host
3. host-generic
4. generic_host
Ans:-  1. generic-host

Which option used with sar will allow you to read from a certain file?
1. -f
2. -I
3. -F
4.  -i
Ans:-  1. -f

Which option can be used with nagios3 to test the configuration?
1. -v
2. -t
3. -r
4. -f
Ans:- 1. -v

Which option can specify a DNS server to use with dig
1. @8.8.8.8
2. AT8.8.8.8.8
3. -s8.8.8.8
4. =8.8.8.8
Ans:-  1. @8.8.8.8

Which MySQL command is used to new accounts take effect immediately?
1. READ USERS
2. EXIT
3. FLUSH PRIVILEGES
4. LOAD USERS
Ans:- 3. FLUSH PRIVILEGES

How can we list sockets with netstat
1. -t
2. -s
3. -u
4. -x
Ans:- 4. -x

Which tape device represent a rewindable model?
1. /dev/st0
2. /dev/rwst0
3. /dev/rst0
4. /dev/nst0
Ans:- 1. /dev/st0

By default which port is used by the Bacula Director
1. 9100
2. 9102
3. 9101
4. 9103
Ans:- 3. 9101

On a Red Hat based system how are the pre-requisites to ./configure installed?
1. sudo yum groupinstall "Development Tools"
2. sudo install tools
3. sudo apt-get install build-essentials
4. sudo zypper install --type pattern devel_basis
Ans:-  1. sudo yum groupinstall "Development Tools"

What is the name os the dhcp service on Debian based systems?
1. dhcpd
2. isc-dhcp-server
3. dhcpcd
4. dhcp
Ans:- 2. isc-dhcp-server

Which web user account is created during the installation of nagios3?
1. nagios
2. admin
3. nagiosadmin
4. root
Ans:-  3. nagiosadmin

Which jump target do we configure when setting up NAT?
1. RNAT
2. NAT
3. MASQUERADE
4. iptables
Ans:- 3. MASQUERADE


1.
2.
3.
4.
Ans:- 


1.
2.
3.
4.
Ans:- 
