	Note - 1 - Docker Essential
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	 Docker for Web Developers
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Docker Images consist of read-only layers.

	A. False

	B. True

Answer: B. True

------------------------------------------------------------------------------------
2. What task does Docker Machine perform?

	A. All of these

	B. Find and install Docker images

	C. Create and manage local machines

	D. Create and manage Docker images

	E. Create and manage containers

Answer: C. Create and manage local machines

------------------------------------------------------------------------------------
3. Specific framework versions (Node.js, ASP.NET, etc.) can be loaded on a developer machine by creating a custom Dockerfile.

	A. True

	B. False

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
4. What file does Docker Compose use to define services?

	A. compose.xml

	B. Dockerfile

	C. docker-compose.son

	D. docker-compose.yml

Answer: D. docker-compose.yml

------------------------------------------------------------------------------------
5. What Dockerfile instruction can be used to execute "npm install" when creating a custom Image?

	A. None of these

	B. npm install

	C. EXECUTE npm install

	D. RUN npm install

Answer: D. RUN npm install

------------------------------------------------------------------------------------
6. What command-line switches are used with legacy linking?

	A. --run and --link

	B. --com and --name

	C. --link and --name

	D. --net and --name

Answer: C. --link and --name

------------------------------------------------------------------------------------
7. Bridge networks can be defined in Docker Compose files.

	A. True

	B. False

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
8. Docker Kitematic provides a way to visually search for images hosted on ________?

	A. Docker Hub

	B. VirtualBox

	C. Docker Client

	D. Docker Machine

Answer: A. Docker Hub

------------------------------------------------------------------------------------
9. Docker containers can be started and stopped.

	A. True

	B. False 

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
10. Which of the following tasks can Docker Cloud perform?

	A. Create nodes

	B. None of these

	C. Start and stop services

	D. All of these

	E. Create stacks

Answer: D. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
11. What is the role of Docker images?

	A. Provides virtualization functionality across environments

	B. Used to execute code at runtime

	C. Acts as a blueprint or template that is used to create containers

	D. All of these

Answer: C. Acts as a blueprint or template that is used to create containers

------------------------------------------------------------------------------------
12. Which of the following options can be used in a Docker Compose file?

	A. env_file

	B. All of these

	C. container_name

	D. networks

Answer: B. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
13. Environment variables can be defined in Docker Compose files.

	A. False

	B. True

Answer: B. True

------------------------------------------------------------------------------------
14. How do you show all containers on a machine?

	A. docker rmi -p

	B. docker showAllContainers -a

	C. docker ps -a

	D. docker-machine ps -a

Answer: C. docker ps -a

------------------------------------------------------------------------------------
15. What syntax can be used to create a volume that "hooks" to a source code folder on your machine?

	A. docker run -v $(pwd):/app imageName

	B. docker run -vol /var/temp imageName

	C. None of these

	D. docker run -v /var/www imageName

Answer: A. docker run -v $(pwd):/app imageName

------------------------------------------------------------------------------------
16. What Docker command can be used to view information about a custom network?

	A. None of these

	B. docker network inspect <network_name>

	C. docker network view <network_name>

	D. docker view network <network_name>

Answer: B. docker network inspect <network_name>

------------------------------------------------------------------------------------
17. What syntax can be used to publish an image to Docker Hub?

	A. docker create <username>/imageName

	B. docker publish <username>/imageName

	C. docker move <username>/imageName

	D. docker push <username>/imageName

Answer: D. docker push <username>/imageName

------------------------------------------------------------------------------------
18. What benefits do container networks offer?

	A. Allow containers to communicate with each other in an isolated network

	B. Allow local containers to communicate with external host containers

	C. Allow local containers to communicate directly with host processes

	D. All of these

Answer: A. Allow containers to communicate with each other in an isolated network

------------------------------------------------------------------------------------
19. What tool can be used to visually work with images and containers?

	A. None of these

	B. VirtualBox

	C. Docker Engine

	D. Docker Kitematic

Answer: D. Docker Kitematic

------------------------------------------------------------------------------------
20. What cloud provider does Docker Compose support?

	A. Amazon Web Services

	B. All of these

	C. Digital Ocean

	D. Microsoft Azure

Answer: B. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
21. What command-line switch can be used to define a custom Dockerfile file name (such as node.dockerfile) when building a custom image?

	A. -t

	B. -customfile

	C. -f

	D. -v

Answer: C. -f

------------------------------------------------------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------
22. Which of the following tasks can Docker Compose perform?

	A. Start and stop containers

	B. View service logs

	C. None of these

	D. All of these

	E. Build services

Answer: D. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
23. What command can be used to start a container?

	A. docker rm [image name]

	B. docker ps -a

	C. docker run [image name]

	D. docker go [image name]

Answer: C. docker run [image name]

------------------------------------------------------------------------------------
24. Docker Cloud YAML files are identical to Docker Compose YAML files.

	A. False

	B. True

Answer: A. False

------------------------------------------------------------------------------------
25. What Docker Client command can be used to create a container network?

	A. docker network create

	B. docker build network

	C. docker createNetwork

	D. docker ps network

Answer: A. docker network create

------------------------------------------------------------------------------------
26. Key benefits of Docker for web developers includes:

	A. Setup a development environment quickly

	B. All of these

	C. Simplify working with multiple framework versions

	D. Consistency between environments
	
	E. Ship code faster

Answer: B. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
27. A Docker _______ has a "thin R/W layer."

	A. Image

	B. File

	C. None of these

	D. Container

Answer: D. Container

------------------------------------------------------------------------------------
28. What Docker technologies are available to support communication between containers?

	A. Docker connect and alias networks

	B. None of these

	C. Docker linking and bridge networks

	D. Docker connect and bridge networks

Answer: C. Docker linking and bridge networks

------------------------------------------------------------------------------------
29. What Docker Compose command can be used to start multiple service containers?

	A. None of these

	B. docker-compose start

	C. docker-compose up

	D. docker run

Answer: C. docker-compose up

------------------------------------------------------------------------------------
30. Docker Kitematic can ONLY be used to download Docker images.

	A. True

	B. False

Answer: B. False

------------------------------------------------------------------------------------
31. Services can be organized into ______ with Docker Cloud.

	A. roles

	B. stacks

	C. zones

	D. groups

Answer: B. stacks

------------------------------------------------------------------------------------
32. Docker works the same way as virtual machines.

	A. False

	B. True

Answer: A. False

------------------------------------------------------------------------------------
33. What Docker Compose command can be used to create service images?

	A. docker-compose create

	B. docker compose

	C. docker-compose build

	D. docker-compose make

Answer: C. docker-compose build

------------------------------------------------------------------------------------
34. Docker Toolbox can only be installed and run on Linux.

	A. False

	B. True

Answer: A. False

------------------------------------------------------------------------------------
35. Each instruction in a Dockerfile creates an intermediate container as the image is built.

	A. True

	B. False

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
36. What key concepts does Docker rely on?

	A. Images and containers

	B. Images and archives

	C. Images and virtual machines

	D. Virtual machines and LXC

Answer: A. Images and containers

------------------------------------------------------------------------------------
37. Setting up communications between multiple containers always requires multiple Docker run statements to be executed.

	A. False

	B. True

Answer: A. False

------------------------------------------------------------------------------------
38. Docker volumes are persisted even after a container is deleted.

	A. True

	B. False

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
39. Docker Cloud provides a browser-based terminal for services.

	A. False

	B. True

Answer: B. True

------------------------------------------------------------------------------------
40. You've run the "docker ps" command but no containers are showing. Why?

	A. You don't have an image for the container.

	B. All containers are stopped.

	C. None of these

	D. All containers are running.

Answer: B. All containers are stopped.

------------------------------------------------------------------------------------
41. What options are available for getting source code into Docker Containers?

	A. Create a custom docker image with the source code or create a data volume pointing to your dev machine

	B. Use the Dockerfile "embedcode" instruction

	C. Create a custom container with the source code and use the "mount" command to point to your dev machine

	D. None of these

Answer: A. Create a custom docker image with the source code or create a data volume pointing to your dev machine

------------------------------------------------------------------------------------
42. What command can be used to "link" a command terminal window to a Docker machine?

	A. docker env [machine name]

	B. docker-machine environment [machine name]

	C. docker-machine env [machine name]

	D. docker rm [machine name]

Answer: C. docker-machine env [machine name]

------------------------------------------------------------------------------------
43. What syntax can be used to delete a Docker volume and a container?

	A. docker rm remove-volume containerName

	B. docker rm -rv containerName

	C. docker rm volume containerName

	D. docker rm -v containerName

Answer: D. docker rm -v containerName

------------------------------------------------------------------------------------
44. VirtualBox is required to use Docker on Mac and Windows dev machines.

	A. True

	B. False

Answer: A. True

------------------------------------------------------------------------------------
45. Which of the following use Docker's layered file system?

	A. Docker images only

	B. Docker containers only

	C. All of these

	D. VirtualBox

	E. Docker images and containers

Answer: E. Docker images and containers

------------------------------------------------------------------------------------
46. What syntax can be used to create a volume that Docker manages?

	A. docker run -v /temp:/var/temp imageName

	B. docker run -vol /temp:/var/temp imageName

	C. None of these

	D. docker run -v /var/www imageName

Answer: D. docker run -v /var/www imageName

------------------------------------------------------------------------------------
47. What syntax can be used to convert a Dockerfile into an Image?

	A. docker run -t <username>/tagName .

	B. docker create -t <username>/tagName .

	C. docker convert -t <username>/tagName .

	D. docker build -t <username>/tagName .

Answer: D. docker build -t <username>/tagName .

------------------------------------------------------------------------------------
48. Which of the following tools are included in Docker Toolbox?

	A. Docker Client

	B. VirtualBox

	C. All of these

	D. Docker Kitematic

	E. Docker Machine

Answer: C. All of these

------------------------------------------------------------------------------------
49. What command can be run to download an image from Docker Hub?

	A. docker ps -a

	B. docker pull [image name]

	C. docker rmi [image name]

	D. docker images

Answer: B. docker pull [image name]

------------------------------------------------------------------------------------
50. What Docker Client command can be used to convert a Dockerfile into an Image?

	A. docker createimage

	B. docker buildimage

	C. docker build

	D. docker create

Answer: C. docker build

------------------------------------------------------------------------------------
51. Which of the following statements accurately describe a Docker volume?

	A. Persisted even after a container is deleted

	B. All of these

	C. Can be shared and reused among containers

	D. Special type of directory in a container

	E. Are not affected by updates to images

Answer: B. All of these

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	 Docker Deep Dive
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Which option can we pass to the Docker daemon to make it assign the Docker bridge a specific IP range?

	A. --bip

	B. --network

	C. --ip-range

	D. --cidr

Answer: A. --bip

------------------------------------------------------------------------------------
2. Which Dockerfile Instruction is the preferred instruction for setting the main process to run inside a container?

	A. DEFAULT

	B. ENTRYPOINT

	C. CMD

	D. RUN

Answer: B. ENTRYPOINT

------------------------------------------------------------------------------------
3. Which command shows us detailed container info including the containers PID within the Docker Hosts process tree?

	A. docker config <container>

	B. docker detail <container>

	C. docker inspect <container>

	D. docker pid <container>

Answer: C. docker inspect <container>

------------------------------------------------------------------------------------
4. When using the ENTRYPOINT Instruction in a Dockerfile, how are CMD Instructions treated?

	A. CMD Instructions are treated as arguments to the ENTRYPOINT Instruction

	B. CMD Instructions override ENTRYPOINT Instructions

	C. ENTRYPOINT Instructions are ignored

	D. CMD Instructions are ignored

Answer: A. CMD Instructions are treated as arguments to the ENTRYPOINT Instruction


------------------------------------------------------------------------------------
5. Which Dockerfile Instruction do we use to install packages to our new Image?

	A. FROM

	B. RUN

	C. apt-get install

	D. CMD

Answer: B. RUN

------------------------------------------------------------------------------------
6. What is the name of the primary virtual Ethernet NIC inside of each Docker container?

	A. veth0

	B. eth1

	C. veth1

	D. eth0

Answer: D. eth0

------------------------------------------------------------------------------------
7. Which Docker command lets us attach to a running container?

	A. docker ssh <container>

	B. docker login <container>

	C. docker telnet <container>

	D. docker attach <container>

Answer: D. docker attach <container>

------------------------------------------------------------------------------------
8. Which of the following docker run commands will start a Container based on an Ubuntu 14.04 Base Image?

	A. docker run Ubuntu:14.04 ....

	B. docker run ubuntu -v 14.04 .....

	C. docker run ubuntu:14.04 ....

	D. docker run ubuntu --version=14.04 ....

Answer: C. docker run ubuntu:14.04 ....

------------------------------------------------------------------------------------
9. Which of the following commands will install the Docker engine on an Ubuntu server?

	A. cf install docker.io

	B. rkt install docker

	C. yum install docker

	D. apt-get install docker.io

Answer: D. apt-get install docker.io

------------------------------------------------------------------------------------
10. Virtual Machines are a form of what type of virtualization?

	A. Container

	B. Hypervisor

	C. VLAN

	D. Mainframe

Answer: B. Hypervisor

------------------------------------------------------------------------------------
11. How do recipient containers learn about the networking config of source containers they are linked to?

	A. By querying the Docker daemon

	B. Via a sub-space secure channel to the source container

	C. Environment variables + entries in the /etc/hosts file

	D. The /link file in the root filesystem of the container

Answer: C. Environment variables + entries in the /etc/hosts file

------------------------------------------------------------------------------------
12. Which of the following commands will show version information for the various installed Docker components?

	A. docker version

	B. apt-get update

	C. docker detail

	D. rkt version

Answer: A. docker version

------------------------------------------------------------------------------------
13. Which Docker command builds a new image from a Dockerfile in the current directory?

	A. docker build

	B. docker build-image .

	C. docker image .

	D. docker build .

Answer: D. docker build .

------------------------------------------------------------------------------------
14. What does pressing Control+P+Q inside of a container do?

	A. Issues a print-screen of the current contents of the terminal window

	B. Detaches the Docker Hosts terminal from the container

	C. Kills the container

	D. Generates a stack trace of the container

Answer: B. Detaches the Docker Hosts terminal from the container

------------------------------------------------------------------------------------
15. Which Docker command shows running Docker Containers?

	A. docker ps

	B. docker list containers

	C. docker show containers

	D. rkt ps

Answer: A. docker ps

------------------------------------------------------------------------------------
16. Which of the following is a major advantage of Containers over Virtual Machines?

	A. Containers are more lightweight than Virtual Machines.

	B. Containers are encrypted by default.

	C. A single Container can host more apps than a Virtual Machine.

	D. Containers are cross-platform.

Answer: A. Containers are more lightweight than Virtual Machines.

------------------------------------------------------------------------------------
17. Which of the following is an advantage of Linking Containers when compared to exposing ports?

	A. Linking containers is more efficient on memory.

	B. Linking containers allow more active network connections.

	C. Linking containers allows for faster container startup times.

	D. Linking containers is considered more secure.

Answer: D. Linking containers is considered more secure.


------------------------------------------------------------------------------------
18. What is the correct syntax to mount the /project/data directory from the Docker host into a directory called /data in a container?

	A. docker run -v /data:/project/data

	B. docker run -volumes-from /project/data:/data

	C. docker run -v /project/data:/data

	D. docker run -volumes-from /data:/project/data

Answer: C. docker run -v /project/data:/data

------------------------------------------------------------------------------------
19. By default, what happens to a Docker Container when the process it is running exits?

	A. The Container exits.

	B. The Container reboots and restarts the process.

	C. The Container performs a crash dump.

	D. The Container continues running in detached mode with a Bash prompt available.

Answer: A. The Container exits.

------------------------------------------------------------------------------------
20. Which of the following commands will install the Docker engine on a CentOS server?

	A. yum install docker.io

	B. apt-get install docker.io

	C. yum install docker

	D. apt-get install docker

Answer: C. yum install docker

------------------------------------------------------------------------------------
21. In a default installation, how does the Docker daemon natively access features like kernel namespaces and cgroups?

	A. via capabilities

	B. via devicemapper

	C. via LXC

	D. via libcontainer

Answer: D. via libcontainer

------------------------------------------------------------------------------------
22. How are comments added to a Dockerfile?

	A. Any line starting with a #

	B. Any text following a #

	C. Any text following //

	D. Any line starting with //

Answer: A. Any line starting with a #

------------------------------------------------------------------------------------
23. Which Dockerfile Instruction must be the first Instruction in a Dockerfile?

	A. MAINTAINER

	B. RUN

	C. A comment

	D. FROM

Answer: D. FROM

------------------------------------------------------------------------------------
24. Which transient image layer exists below the rootfs while a container starts?

	A. The datalink layer

	B. Layer 1

	C. Block aggregation layer

	D. Bootfs

Answer: D. Bootfs

------------------------------------------------------------------------------------
25. Which Dockerfile instruction defines the base image to build from?

	A. BASEIMAGE

	B. FROM

	C. BaseImage

	D. BASE

Answer: B. FROM

------------------------------------------------------------------------------------
26. At the time of recording the course, what is the default storage driver used by CentOS for Docker containers?

	A. OverlayFS

	B. NTFS.SYS

	C. AUFS

	D. devicemapper

Answer: D. devicemapper

------------------------------------------------------------------------------------
27. Which of the following is the correct way to name a Dockerfile?

	A. DockerFile

	B. DOCKERFILE

	C. Dockerfile

	D. dockerfile

Answer: C. Dockerfile

------------------------------------------------------------------------------------
28. Which of the following is true about RUN Instructions in a Dockerfile?

	A. All RUN lines are compiled down to a single RUN Instruction

	B. Each Dockerfile can only contain one

	C. Each new RUN line creates a new image layer

	D. RUN Instructions only work with containers that have elevated privileges

Answer: C. Each new RUN line creates a new image layer

------------------------------------------------------------------------------------
29. From a Docker Host, which command can we use to stop a container?

	A. docker stp <container>

	B. docker halt <container>

	C. docker stop <container>

	D. docker-stop <container>

Answer: C. docker stop <container>

------------------------------------------------------------------------------------
30. Which of the following is another term to describe container virtualization?

	A. Storage virtualization

	B. Hypervisor virtualization

	C. OS level virtualization

	D. Software Defined Data Center

Answer: C. OS level virtualization

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	 Getting Started with Docker on Windows
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. What is a dangling volume?

	A. A volume created without a name

	B. A volume that's not associated with a container

	C. A volume that's removed from a running container

	D. The default volume for the container file system that's unpacked from the image

Answer: B. A volume that's not associated with a container

------------------------------------------------------------------------------------
2. What image type is blessed by both Docker and the people behind the software it contains?

	A. Blessed

	B. Official

	C. Trusted

	D. Automated Build

Answer: B. Official

------------------------------------------------------------------------------------
3. What does docker history do?

	A. Shows commands that we ran inside a given container

	B. Shows image history

	C. Shows container history

	D. Shows a diff of changes in the container layer

Answer: B. Shows image history


------------------------------------------------------------------------------------
4. Why does Docker for Windows need Hyper-V?

	A. To run windows containers inside a Windows Server VM and linux containers inside a linux VM

	B. To run windows containers inside a Windows Server VM

	C. To run linux containers inside a linux VM

	D. To run linux containers inside a linux VM and Hyper-V windows containers

Answer: D. To run linux containers inside a linux VM and Hyper-V windows containers

------------------------------------------------------------------------------------
5. In the past we had to install software before we could run it. What is the equivalent step with Docker to be able to run software?

	A. Run a container

	B. Installs a container

	C. Create a container

	D. Pulls a container

Answer: C. Create a container

------------------------------------------------------------------------------------
6. What docker command executes software?

	A. `docker pull`

	B. `docker run`

	C. `docker ps`

	D. `docker stop`

Answer: B. `docker run`

------------------------------------------------------------------------------------
7. When executing the command "docker pull microsoft/aspnet:4.6.2" what does "microsoft/aspnet:4.6.2" refer to?

	A. Repository

	B. User

	C. Registry

	D. Tag

	E. Image

Answer: E. Image

------------------------------------------------------------------------------------
8. When using docker-compose, by default, what network are linux containers connected to?

	A. host

	B. none

	C. bridge

	D. user defined network

Answer: D. user defined network

------------------------------------------------------------------------------------
9. What is a tag?

	A. A reference to a registry

	B. A reference to a repository

	C. A reference to a specific image in a repository

	D. A reference to a specific image in a registry

Answer: C. A reference to a specific image in a repository

------------------------------------------------------------------------------------
10. Why are image layers read only?

	A. So they can be compressed to reduce disk space

	B. So we cannot write data inside a container

	C. So they can be reused

Answer: C. So they can be reused

------------------------------------------------------------------------------------
11. Which of the following container types doesn't use namespace isolation?

	A. Windows Server Container

	B. Hyper-V Container

	C. Linux Container

Answer: B. Hyper-V Container

------------------------------------------------------------------------------------
12. Which of the following provides the initial container file system?

	A. Volume(s)

	B. Network drive

	C. Host file system

	D. Image

Answer: D. Image

------------------------------------------------------------------------------------

13. Database data should be stored in:

	A. Image layer

	B. Volume

	C. Container Read/Write layer

Answer: B. Volume

------------------------------------------------------------------------------------
14. In the past, to find software, we often used standalone web sites hosted by the creator of the software. Now, with Docker, how do we discover software?

	A. Package Managers

	B. Still use standalone web sites

	C. Docker Engine

	D. App Stores

	E. Docker Hub

Answer: E. Docker Hub

------------------------------------------------------------------------------------
15. In the past, we usually downloaded software in some sort of package to install it, for example a zip file or MSI file. Now, with Docker, how do we download 
    software?

	A. `docker pull`

	B. `docker start`

	C. `docker ps`

	D. `docker download`

Answer: A. `docker pull`

------------------------------------------------------------------------------------
16. When executing the command "docker pull microsoft/aspnet:4.6.2" what is the "microsoft" piece called?

	A. User

	B. Image

	C. Tag

	D. Registry

	E. Repository

Answer: A. User

------------------------------------------------------------------------------------
17. On a computer, with either Linux or Windows installed, there's a program that runs in a privileged mode that abstracts hardware and provides services to other 
    processes. What is this program?

	A. User

	B. User space

	C. Kernel

	D. Kernel space

	E. Application

Answer: C. Kernel

------------------------------------------------------------------------------------
18. After stopping a container, how do you run the application in it again?

	A. docker run <Container ID/Name>

	B. docker start <Container ID/Name>

	C. docker pull <Container ID/Name>

	D. docker restart <Container ID/Name>

Answer: B. docker start <Container ID/Name>

------------------------------------------------------------------------------------
19. What's the primary purpose of docker-compose?

	A. Build containers, volumes, and networks

	B. Build images

	C. Pull and push images

	D. Cleanup containers.

	E. Build containers

Answer: A. Build containers, volumes, and networks

------------------------------------------------------------------------------------
20. What does the -d in docker run -d nginx do?

	A. Runs an attached container

	B. Runs a container that will display output from the NGINX process in our console

	C. Deletes the container when we stop the NGINX proces

	D. Runs a detached container

Answer: D. Runs a detached container

------------------------------------------------------------------------------------
21. Where does the file system come from for a container?

	A. From the machine the container is started on

	B. From the image used to create the container

	C. From another special container called a parent container

	D. From a remote network share hosted through Hyper-V

Answer: B. From the image used to create the container

------------------------------------------------------------------------------------
22. Which of the following allows you to share the host file system with a process in a container?

	A. Network drive(s)

	B. Image(s)

	C. symlinks

	D. Volume(s)

Answer: D. Volume(s)

------------------------------------------------------------------------------------
23. How can you see the output of a process running in a detached container?

	A. docker output

	B. docker Is

	C. docker run -it

	D. docker exec -it

	E. docker logs

Answer: E. docker logs

------------------------------------------------------------------------------------
24. What does docker commit do?

	A. Copies files into a container

	B. Creates a container

	C. Duplicates a container

	D. Creates a snapshot of a running container for rolling back

	E. Creates an image

Answer: E. Creates an image

------------------------------------------------------------------------------------
25. Which of the following is a good analogy for creating a container?

	A. Installing software

	B. Downloading software

	C. Extracting a zip file

	D. Running software

Answer: A. Installing software

------------------------------------------------------------------------------------
26. How can processes in different containers talk to each other when using docker-compose?

	A. Embedded DNS for Service Discovery

	B. Pass IP addresses in configuration files

	C. Pass IP addresses in environment variables

	D. Linking containers

Answer: A. Embedded DNS for Service Discovery

------------------------------------------------------------------------------------
27. What does an image contain?

	A. The user space files

	B. Only an application's files

	C. Both the user and kernel space files

	D. The kernel space files

	E. The operating system

Answer: A. The user space files

------------------------------------------------------------------------------------
28. Removing an image is akin to what in traditional software management?

	A. Deleting an installer file or zip file

	B. Uninstalling an application

	C. Restarting an application

	D. Stopping an application

Answer: A. Deleting an installer file or zip file

------------------------------------------------------------------------------------
29. With Docker for Windows, what container types can you run?

	A. Only Windows

	B. Windows and macOS

	C. Windows and Linux

	D. Only Linux

Answer: C. Windows and Linux

------------------------------------------------------------------------------------
30. Which of the following is an accurate statement about processes in a container?

	A. Container processes are different from machine processes

	B. Container processes are regular machine processes

	C. Container processes run in a VM

	D. Container processes do not show in the Windows Task Manager

Answer: B. Container processes are regular machine processes

------------------------------------------------------------------------------------
31. What does docker-compose help us avoid? Excessive calls to ____?

	A. docker stop

	B. docker build

	C. docker rm

	D. docker run

	E. docker pull

Answer: D. docker run

------------------------------------------------------------------------------------
32. What is a Docker volume?

	A. A directory that bypasses the container's union file system

	B. The union file system for a container

	C. A directory that mounts remote files

	D. The host file system

Answer: A. A directory that bypasses the container's union file system

------------------------------------------------------------------------------------
33. How can you get files out of a container onto the host? Assume a process in a container is writing files, like ffmpeg saving the contents of a converted video. 
    Where do you write this data?

	A. Write files to a volume mounted from the host

	B. Write files to the default host file system mounts at C:\host or /mnt/host on Linux

	C. Write files to network shares

	D. Write files to the container file system, all writes are automatically copied to the host file system in the same folder 

Answer: A. Write files to a volume mounted from the host

------------------------------------------------------------------------------------
34. On Windows 10 which container types can you run?

	A. Hyper-V Containers

	B. Windows 10 Containers

	C. Both Hyper-V and Windows Server Containers

	D. Windows Server Containers

Answer: A. Hyper-V Containers

------------------------------------------------------------------------------------
35. In the past, we often download applications packaged in a zip file, or MSI, or some other package format. With Docker, what format is used to distribute software?

	A. Image

	B. DMG

	C. ISO

	D. Zip file

	E. VHD

Answer: A. Image

------------------------------------------------------------------------------------
36. Which of the following allows you to add files from the host to a running container?

	A. docker cp

	B. docker volumes

	C. docker add

	D. docker commit

	E. docker share

Answer: A. docker cp

------------------------------------------------------------------------------------
37. When executing the command "docker pull microsoft/aspnet:4.6.2" what is the "4.6.2" piece called?

	A. Repository

	B. Registry

	C. Image

	D. Tag

	E. User

Answer: D. Tag

------------------------------------------------------------------------------------
38. What's a good analogy for `docker stop`?

	A. Uninstalls the container

	B. Stops a single process in a container

	C. Stops the processes running in a container

	D. Removes the container

Answer: C. Stops the processes running in a container

------------------------------------------------------------------------------------
39. To get Ctrl+C to work to kill a container, what should you pass when running the container?

	A. --name

	B. -it

	C. -p

	D. -d

Answer: B. -it

------------------------------------------------------------------------------------
40. How is it possible that we can run a command prompt in a container created from the microsoft/dotnet image?

	A. It's not possible to run anything but the one application provided by the image

	B. Common OS applications like CMD.exe are mapped into the container by default

	C. The image also provides CMD.exe

	D. We have access to all apps on the machine in addition to those in the container

Answer: C. The image also provides CMD.exe

------------------------------------------------------------------------------------
41. What format does Docker use to export images?

	A. tar

	B. dmg

	C. zip

	D. Image

	E. iso

Answer: A. tar

------------------------------------------------------------------------------------
42. On Windows Server 2016 which container types can you run?

	A. Both Hyper-V and Windows Server Containers

	B. Windows Server Containers

	C. Windows 10 Containers

	D. Hyper-V Containers

Answer: A. Both Hyper-V and Windows Server Containers


------------------------------------------------------------------------------------
43. Where do dangling images typically come from?

	A. When you stop many of the same containers

	B. When running lots of containers from the same image

	C. When building custom docker images

	D. When downloading images from Docker hub

Answer: C. When building custom docker images

------------------------------------------------------------------------------------
44. Why do containers exist?

	A. To make it easier to use virtual machines

	B. A replacement for monolithic operating systems

	C. A replacement for virtual machines

	D. To make it easier to use software

Answer: D. To make it easier to use software

------------------------------------------------------------------------------------
45. What's a good analogy for `docker exec`?

	A. Allows you to run additional processes in new containers

	B. It's similar to installing software

	C. Allows you to run additional processes in a container

	D. Allows you to run additional processes outside a container

Answer: C. Allows you to run additional processes in a container


------------------------------------------------------------------------------------
46. What is a repository on Docker Hub?

	A. An image ta

	B. A user account

	C. A single image

	D. A collection of images

Answer: D. A collection of images

------------------------------------------------------------------------------------
47. What is used to resolve ip addresses with the embedded DNS in user-defined networks? What value is pulled from the docker-compose.yml file?

	A. DNS name

	B. environment

	C. Service name

	D. Image name

Answer: C. Service name

------------------------------------------------------------------------------------
48. How can I run another process inside a running container?

	A. docker start

	B. docker ps

	C. docker run

	D. docker exec

Answer: D. docker exec

------------------------------------------------------------------------------------
49. Images contain the entire user space, in other words the entire file system for a container. How is this not horribly inefficient in terms of disk space?

	A. Images are layered and common layers are shared

	B. Images use state of the art compression to reduce the disk space requirements

	C. You only pull down the image layers that you need to run your application

	D. Image layers are highly optimized to reduce unnecessary components.

Answer: A. Images are layered and common layers are shared

------------------------------------------------------------------------------------
50. Say you have the following output from docker ps:
    57cf9c689955 docs/docker.github.io "/bin/sh -c 'jekyll s" About an hour ago Exited (137) About an hour ago grave_tesla

   Which of the following does not work as a container identifier (CID) when running a command like the following?
   docker stop <CID>
   docker start <CID>
   docker rm <CID>

	A. 57

	B. 57cf9c689955

	C. grave_tesla

	D. gra

Answer: D. gra

------------------------------------------------------------------------------------
51. How do you terminate software running in a container?

	A. docker stop

	B. docker rm

	C. docker terminate

	D. docker kill

Answer: A. docker stop 

------------------------------------------------------------------------------------
52. Which of the following Windows Features do you need to use Windows Server containers?

	A. Docker

	B. Containers

	C. Hyper-V and Containers

	D. Hyper-V

Answer: B. Containers

------------------------------------------------------------------------------------
53. Which of the following stops all running containers?

	A. docker stop $(docker ps -q)

	B. docker rmi $(docker ps -q)

	C. docker halt $(docker ps -q)

	D. docker rm -f $(docker ps -q)

Answer: A. docker stop $(docker ps -q)

------------------------------------------------------------------------------------
54. Where do dangling volumes typically come from?

	A. Containers that we manually mount managed volumes into

	B. Images that have a VOLUME instruction

	C. Containers that we bind-mount host volumes into

	D. Every container that is created has a volume created as well

Answer: B. Images that have a VOLUME instruction

------------------------------------------------------------------------------------
55. Where are created, modified, and deleted files stored in a container?

	A. In a volume mounted in the container

	B. In an R/W container layer

	C. In the bottom most layer from the image it was created from

	D. In the top most layer from the image it was created from

Answer: B. In an R/W container layer

------------------------------------------------------------------------------------
56. In the past, to launch an installed application, we would run an executable file. How does Docker run software?

	A. Pull a container

	B. Install a container

	C. Runs an executable

	D. Create a container

Answer: C. Runs an executable

------------------------------------------------------------------------------------
57. How are image layers coalesced to form a container's file system?

	A. Files are copied out of layers when creating a container into a union mount point

	B. A union file system is used to create a union mount point

	C. Container file systems exist in memory, in a RAM disk, aggregated from image layers

Answer: B. A union file system is used to create a union mount point

------------------------------------------------------------------------------------
58. How can you connect a container to a user defined network?

	A. --udf NETWORK_NAME

	B. docker connect

	C. --net NETWORK_NAME

	D. docker attach

	E. docker disconnect

Answer: C. --net NETWORK_NAME

------------------------------------------------------------------------------------
59. In traditional software management, we uninstall software to remove it from a machine, what's the equivalent with Docker?

	A. Remove an image

	B. Uninstall a container

	C. Remove a container

	D. Stop an image

	E. Stop a container

Answer: C. Remove a container

------------------------------------------------------------------------------------
60. When you extract an image with docker save what is inside the tar archive?

	A. The contents of all layers flattened into one folder

	B. A folder for the entire image and also a layers folder with each layer nested inside

	C. A folder for each image layer

Answer: C. A folder for each image layer

------------------------------------------------------------------------------------
61. The docker history command shows output similar to which of the following?

	A. Dockerfile

	B. docker ps

	C. docker images

	D. docker-compose.yml

	E. docker layers

Answer: A. Dockerfile

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------