		
		Note 5 - Jenkins

**********************************************************************************************************************************************************************
		Gradle Fundamentals
**********************************************************************************************************************************************************************

1. What are the parts of the task lifecycle

	A. Execution

	B. Initialization, Configuration, Execution

	C. Initialization, Configuration, Execution, Finalization 

	D. Configuration, Execution 

Answer: B. Initialization, Configuration, Execution 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

2. How do you declare a typed task?

	A. task copyImages (type: Copy)

	B. Copy copyImages

	C. task copyImages (Copy)

Answer: A. task copyImages (type: Copy)

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

3. In a multi project build which two files do I need to add to the top level project?

	A. build.gradle and build.settings

	B. multi.gradle and settings.gradle

	C. build.gradle and settings.gradle

	D. build.gradle and settings.properties 

Answer: C. build.gradle and settings.gradle 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

4. What does the wrapper task do?

	A. Wraps up the code so that any exceptions are caught

	B. Wraps gradle so it can be used from an IDE such as Eclipse

	C. Installs an extra set of Java tasks to make testing easier

	D. Ensures that all developers use the same version of Gradle to build the code 

Answer: D. Ensures that all developers use the same version of Gradle to build the code 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

5. What is the syntax for filtering tests in gradle?

	A. add a test { filter {} } closure

	B. build only the tests you want to run

	C. you have to run all the tests, you cannot filter

	D. add the test-filter plugin

Answer: A. add a test { filter {} } closure

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

6. What does taskA.finalizedBy taskB do?

	A. Causes taskB to run before taskA

	B. Nothing, this is not yet available in Gradle

	C. Causes taskB to run after taskA

	D. Causes taskA and taskB to run in parallel 

Answer: C. Causes taskB to run after taskA  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

7. How do you declare a task?

	A. Task taskName

	B. Task.withName taskName

	C. taskName: Task

	D. Task: taskName

Answer: A. Task taskName

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

8. When copying files you can use which method to replace text?

	A. expand

	B. replace

	C. insert

	D. regex 

Answer: A. expand 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

9. How do you declare dependencies between tasks?

	A. taskA : taskB

	B. taskB.runsBefore taskA

	C. taskA.depends taskB

	D. taskA.dependsOn taskB 

Answer: D. taskA.dependsOn taskB  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

10. Which of the following is valid gradle syntax to add a compile dependency on junit?

	A. compile name=junit version=4.1.2

	B. compile 'junit:junit:4.1.12'

	C. compile 'junit:4.12'

	D. compile 'junit:version:4.1.12' 

Answer: B. compile 'junit:junit:4.1.12'

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

11. What is the syntax for defining a repository in Gradle?

	A. use jcenter()

	B. repositories { jcenter() }

	C. repository: jcenter() 

	D. repositories: jcenter() 

Answer: B. repositories { jcenter() }

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

12. When you call doLast on a task twice passing different closures what happens?

	A. Only the first closure is executed

	B. Neither closure is executed, it is an error

	C. Only the last closure is executed

	D. Both closures are executed

Answer: D. Both closures are executed

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

13. How do you add the java plugin?

	A. apply java plugin

	B. apply plugin 'java'

	C. java 'plugin'

	D. Do nothing. The plugin is always enabled 

Answer: B. apply plugin 'java' 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

14. If you use the gradle-testsets-plugin how do you add an integrationTest sourceset in gradle?

	A. testSets { integrationTest = 'myDir' }

	B. integrationTest { dirName='myDir'}

	C. testSets { integrationTest { dirName='myDir' } }

	D. testSets { dirName='myDir'} 

Answer: C. testSets { integrationTest { dirName='myDir' } } 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

15. When you use the << syntax which method on the task is executed?

	A. last

	B. first

	C. doFirst

	D. doLast 

Answer: D. doLast

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

16. When you taskA.mustRunAfter taskB

	A. taskB always runs after

	B. taskA always runs after taskB

	C. taskA runs after taskB only if both tasks are scheduled to run 

Answer: C. taskA runs after taskB only if both tasks are scheduled to run

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

17. If I want to run a java application which plugin do I use?

	A. java-runner

	B. java

	C. run

	D. application 

Answer: D. application 

**********************************************************************************************************************************************************************