
		Note 6 - Ansible

**********************************************************************************************************************************************************************
		
		Hands-on Ansible

**********************************************************************************************************************************************************************

1. You can merge multiple inventory files to scale out.

	A. True

	B. False 

Answer: B. False 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

2. A ______ module may be pulled from repository at a future time.

	A. Bronze

	B. Core

	C. Deprecated

	D. Extra 

Answer: C. Deprecated 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

3. The location with the highest precedence value (most preferred) for configuration options is:

	A. Environment Variable

	B. It’s the first loaded configuration file.

	C. ansible.cfg in current directory

	D. .ansible.cfg in user home directory 

Answer: A. Environment Variable

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

4. What variable type describes the remote host’s system data?

	A. Fact Data Variable

	B. Dynamic Variable

	C. Host Variable  

	D. Python Data Variable 

Answer: A. Fact Data Variable

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

5. Which of the following transport protocols allows communications for Ansible?

	A. RDP

	B. SSH

	C. Telnet

	D. RSH 

Answer: B. SSH

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

6. If a host fails a task, it will continue executing the plays.

	A. False

	B. True 

Answer: A. False 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

7. Which component defines the hosts for Ansible to communicate to?

	A. Configuration

	B. Inventory

	C. Playbook

	D. Modules 

Answer: B. Inventory 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

8. Which binary executable installs Ansible Galaxy roles?

	A. ansible-galaxy

	B. ansible

	C. ansible-playbook

	D. ansible-role

Answer: A. ansible-galaxy

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

9. If Group1 had: host1, host2, and host3 AND Group2 had: host2, host3, and host6, then the following target pattern would target which hosts?

	A. host1 and host6

	B. host2 and host3

	C. Only Group2 hosts 

	D. All hosts in Group1 and Group2 

Answer: B. host2 and host3
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

10. Which of the following functions does Ansible provide?

	A. Storage management

	B. Change management

	C. Authentication

	D. Certification 

Answer: B. Change management

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

11. A play maps ____ to a set of tasks.

	A. hosts

	B. a playbook

	C. YAML

	D. variables 

Answer: A. hosts 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

12. When building roles, which of the following is how Ansible learns of your files?

	A. Ansible Configuration

	B. Playbooks

	C. YAML file that defines all the locations

	D. Defined directory structure

Answer: D. Defined directory structure 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

13. Handlers will execute tasks, but only ______.

	A. if the task fails

	B. when it's been notified more than once

	C. if the host allows it

	D. if the task notifies it 

Answer: D. if the task notifies it 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

14. What’s the name of the clause to use when choosing whether to run a task?

	A. When

	B. If

	C. Where

	D. While 

Answer: A. When

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

15. Which execution type is the default?

	A. Process

	B. Cloud

	C. Local

	D. Remote

Answer: D. Remote 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

16. Which file is meant to be a playbook for your entire infrastructure?

	A. ansible.cfg

	B. site.yaml

	C. main.yaml

	D. root.yaml 

Answer: B. site.yaml

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

17. The command “ansible-doc” requires an internet connection to lookup module references.

	A. True

	B. Only if there is a valid internet connection

	C. False 

Answer: C. False  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

18. You can define variables in separate files outside of the inventory file.

	A. Only when you use the INCLUDE statement

	B. True

	C. False 

Answer: B. True 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

19. What is the minimum Python version for Ansible Control Server?

	A. Python 3.0

	B. Python 2.4

	C. Python 2.5

	D. Python 2.6 

Answer: D. Python 2.6  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

20. You can add groups inside of groups when:

	A. You add existing group names under a [groupname:children] definition

	B. You cannot add groups within groups.

	C. You add existing group names under a [groupname] definition 

Answer: A. You add existing group names under a [groupname:children] definition

**********************************************************************************************************************************************************************
		
		Continuous Delivery Using Docker And Ansible

**********************************************************************************************************************************************************************

1. Which statement describes the best approach to integration testing across system boundaries?

	A. Create a single Docker container, run both systems inside the container.

	B. Create a single Docker container for the application, and run the other system on your local machine.

	C. Create a single Docker container for the application, and run the other system in the cloud.

	D. Create a Docker container for each system. 

Answer: D. Create a Docker container for each system.  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

2. What does the .PHONY directive in a Makefile do?

	A. Ignores files of the same name as the task

	B. Ensures make tasks always run

	C. Provides high-level declaration of all of the make tasks you want to execute

	D. All of these

Answer: D. All of these 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

3. What is the effect of the docker-compose pull command?

	A. It forces the download of any external image referenced by the image configuration option in each service.

	B. It downloads any external image referenced by the image configuration option in each service, but only if a more up-to-date version exists.

	C. It downloads all external images, including parent images of services built dynamically, but only if a more up-to-date version exists.

	D. It forces the download of all external images, including parent images of services built dynamically.

Answer: B. It downloads any external image referenced by the image configuration option in each service, but only if a more up-to-date version exists.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

4. How do you configure an EC2 Instance to join an EC2 Container Service Cluster?

	A. Add an entry to the ecs.config file on the EC2 Container Service

	B. Run an Ansible playbook

	C. SSH to the instance and run an ECS init script 

	D. Configure this via the EC2 Container Service dashboard 

Answer: A. Add an entry to the ecs.config file on the EC2 Container Service

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
5. How can you use your own custom modules in Ansible playbooks?

	A. Place the modules in a folder called library next to your playbook(s).

	B. Place the modules in a folder called /etc/ansible/roles on your system.

	C. You can't do this. 

	D. Fork the Ansible project and add your modules to the appropriate location in the Ansible source.

Answer: A. Place the modules in a folder called library next to your playbook(s).

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

6. Which of the following is a type of Python-built distribution?

	A. TAR file

	B. Gzip archive

	C. Wheel

	D. Package 

Answer: C. Wheel 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

7. In a Docker-based workflow, how do you ensure the release image has the most up-to-date application artifacts?

	A. Run docker-compose up.

	B. Create a new service that ensures the artifacts are up to date.

	C. You don't need to worry about this, it automatically happens.

	D. Run docker-compose build. 

Answer: D. Run docker-compose build.  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

8. Which statement is true about acceptance testing?

	A. Acceptance tests are always defined in an Excel spreadsheet.

	B. You can use a separate project and different language to write your acceptance tests.

	C. You must always place your acceptance tests in the same project as your application.

	D. You should never automate acceptance tests.

Answer: B. You can use a separate project and different language to write your acceptance tests.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

9. Which statement best describes acceptance testing?

	A. Externally focused testing

	B. Internally focused testing that may test across system boundaries

	C. Internally focused testing that never tests across class boundaries 

	D. Internally focused testing that never tests across system boundaries 

Answer: A. Externally focused testing
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

10. What are the four stages of the continuous delivery workflow?

	A. Develop, Test, Refactor, Deploy

	B. Compile, Build, Package, Deploy

	C. Compile, Test, Build, Release

	D. Test, Build, Release, Deploy 

Answer: D. Test, Build, Release, Deploy 


---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

11. Which type of testing would you NOT typically perform during the release stage?

	A. Performance Testing

	B. Security Testing

	C. Acceptance Testing

	D. Unit and Integration Testing 

Answer: D. Unit and Integration Testing 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

12. Which of the following represents the highest level of automation in the continuous delivery workflow?

	A. docker commands

	B. docker-compose commands

	C. make commands

	D. Dockerfile directives

Answer: C. make commands 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

13. What format is used for Jenkins Pipeline scripts?

	A. YAML

	B. JSON

	C. Groovy

	D. JavaScript

Answer: C. Groovy

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

14. When considering the test and build stages, when should you download application dependencies?

	A. Never

	B. Once, at the beginning of the test stage

	C. Once, at the beginning of each stage

	D. Whenever dependencies are required

Answer: B. Once, at the beginning of the test stage

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

15. How can you capture module and task output in Ansible playbooks?

	A. Use the register action.

	B. Use the set_fact action.

	C. Use the with_items action.

	D. You can't do this. 

Answer: A. Use the register action. 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

16. Which statement best describes integration testing?

	A. Internally focused testing that may test across system boundaries

	B. Internally focused testing that never tests across class boundaries 

	C. Internally focused testing that never tests across system boundaries

	D. Externally focused testing 

Answer: A. Internally focused testing that may test across system boundaries

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

17. When would you want to capture test reports?

	A. On success or failure

	B. Never

	C. Only on failure

	D. Only on success 

Answer: A. On success or failure

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

18. What is the most effective way to install the latest version of Ansible?

	A. From the latest source

	B. Using your operating system package manager

	C. Using Python's package manager called PIP

	D. Download from Ansible 

Answer: C. Using Python's package manager called PIP 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

19. How would you ensure your application is configured correctly for different types of tests?

	A. This is not possible.

	B. Create multiple configuration files for your application, one per type of test.

	C. Use multiple machines, one per type of test.

	D. Clone multiple copies of your application, one per type of test. 

Answer: B. Create multiple configuration files for your application, one per type of test. 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

20. Which statement best describes Docker Compose?

	A. A file that describes how to build a single Docker image

	B. Tooling that allows you to build a hierarchy of Docker images

	C. Tooling that describes a multi-container environment and runs services in that environment

	D. A file that describes a multi-container environment

Answer: C. Tooling that describes a multi-container environment and runs services in that environment

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

21. What format is used for AWS CloudFormation templates?

	A. JavaScript

	B. Groovy

	C. JSON 

	D. YAML 

Answer: C. JSON 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

22. When you install a source distribution, which of the following tasks is required?

	A. The distribution is extracted and copied to the target file system

	B. The application source is built

	C. All of these

	D. The application source is compiled 

Answer: C. All of these

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

23. Which of the following describes how the Ansible module typically operates when using AWS modules?

	A. Ansible connects to your local machine using a local connection, which then communicates with AWS services.

	B. Ansible connects to a remote host using HTTP, which then communicates with AWS services.

	C. Ansible connects to a remote host using SSH, which then communicates with AWS services.

	D. Ansible connects to your local machine using SSH, which then communicates with AWS services.  

Answer: A. Ansible connects to your local machine using a local connection, which then communicates with AWS services.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

24. Which of the following are examples of clean up commands in a Docker Compose environment?

	A. docker-compose kill

	B. All of these

	C. docker-compose run --rm

	D. docker-compose rm

Answer: B. All of these 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

25. Which of the following is created during the build stage?

	A. Application Artifacts

	B. Docker Images

	C. Virtual Machine Images

	D. All of these

Answer: A. Application Artifacts

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

26. Which metadata property lists the current tags associated with an image? 

	A. CurrentLabels

	B. RepoTags

	C. CurrentTags  

	D. RepoLabels 

Answer: B. RepoTags

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

27. Which of the following represents the lowest level of automation in the continuous delivery workflow?

	A. docker-compose commands

	B. docker commands

	C. make commands

	D. Dockerfile directives

Answer: D. Dockerfile directives

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

28. Which of the following is used to automate creation of multi-container environments?

	A. Docker Compose

	B. Docker Machine

	C. Docker Engine

	D. Docker Client 

Answer: A. Docker Compose

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

29. What is the first stage of a continuous delivery workflow?

	A. Test

	B. Build

	C. Release

	D. Deploy 

Answer: A. Test 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

30. You would NOT typically use changes to the _____________ as a trigger for your continuous delivery workflow.

	A. Application source code

	B. Parent image of your base image

	C. Development image

	D. Base image 

Answer: C. Development image

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

31. What form of testing is performed during the release phase of continuous delivery?

	A. Integration testing

	B. Manual testing

	C. Acceptance testing 

	D. Unit testing 

Answer: C. Acceptance testing 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

32. What is the best approach to speed up the installation process of application dependencies in a Docker container?

	A. Create a cache folder in the container to cache downloaded dependencies.

	B. Use a faster computer.

	C. Use a volume container to cache downloaded dependencies.

	D. Use a faster Internet connection. 

Answer: C. Use a volume container to cache downloaded dependencies. 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

33. Which type of character is required to separate rules in a make target?

	A. Space

	B. Tab

	C. Comma

	D. Colon 

Answer: B. Tab

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

34. When is it acceptable to use volume mappings?

	A. All of these

	B. When you need to exchange files between Docker containers and the Docker Client

	C. When you need to exchange files between Docker containers and the Docker Swarm Cluster

	D. When you need to exchange files between Docker containers and the Docker Host 

Answer: D. When you need to exchange files between Docker containers and the Docker Host  

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

35. Which docker-compose command can be used to override the settings of a defined service?

	A. docker-compose up

	B. docker-compose attach

	C. docker-compose exec

	D. docker-compose run 

Answer: D. docker-compose run 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

36. Which type of volume would you use if you need to persist data across multiple workflow runs?

	A. Internal Volume

	B. Volume Mapping

	C. Volume Container

	D. External Volume

Answer: D. External Volume 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

37. Which of the following are examples of initialisation tasks you need to perform in the release environment?

	A. Adding a required operating system package to the base image

	B. Adding a required operating system package to the parent image

	C. All of these

	D. Populating the database with schema, tables and sample data 

Answer: D. Populating the database with schema, tables and sample data

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

38. Which of the following best describes an ECS Task?

	A. An application process that runs and then exits

	B. An application process that runs continuously

	C. A Docker container that runs continuously

	D. A Docker container that runs and then exits

Answer: D. A Docker container that runs and then exits

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

39. How do you reduce the size of the Docker build context?

	A. Exclude unneeded folders using .dockerignore.

	B. Exclude unneeded folders in your Dockerfile.

	C. This is not possible.

	D. Exclude unneeded folders using .gitignore. 

Answer: A. Exclude unneeded folders using .dockerignore. 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

40. What is the best way to allow a Docker client running in a container access to the underlying Docker host?

	A. Map the root filesystem to the container.

	B. You shouldn't do this; instead, run Docker in Docker.

	C. Configure the container to communicate with the Docker Host over a network socket.

	D. Map /var/run/docker.sock to the container. 

Answer: D. Map /var/run/docker.sock to the container.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

41. Which of the following is the most efficient method of obtaining configuration data about your AWS resources and services in Ansible playbooks?

	A. Use the AWS CLI to query your resources.

	B. Organize your resources into CloudFormation stacks, and define stack outputs as required to meet your needs.

	C. Organize your resources into CloudFormation stacks, and refer to the resource outputs to obtain configuration data. 

	D. Use the AWS Console to query your resources. 

Answer: B. Organize your resources into CloudFormation stacks, and define stack outputs as required to meet your needs.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

42. Which of the following statements is true about continuous delivery?

	A. You release lots of features at once.

	B. You release in two-week sprints.

	C. You release small changes.

	D. You always release immediately to production.

Answer: C. You release small changes. 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

43. Which statement best describes a dangling image?

	A. An image layer that is not the top level layer in the image

	B. An image that has no running containers

	C. An image whose volumes have been deleted

	D. An image whose tag has been superseded by a newer image 

Answer: D. An image whose tag has been superseded by a newer image 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

44. Which of the following can trigger the continuous delivery pipeline?

	A. Automated build of the parent image of the base image for your Docker application

	B. Commit to Git repository

	C. Automated build of base image for your Docker application 

	D. All of these 

Answer: D. All of these

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

45. An application is not terminating gracefully when its Docker container is stopped. Why would this happen?

	A. Docker needs to be configured to terminate the container gracefully.

	B. Docker doesn't support terminating containers gracefully.

	C. The application needs to be configured to terminate gracefully when it receives a SIGKILL signal.

	D. The application is not running as the parent process in the Docker container. 

Answer: D. The application is not running as the parent process in the Docker container.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

46. Which strategies can be used to exchange files between a Docker Client and Docker Containers?

	A. Use the docker cp command to copy files from Docker Containers to the Docker Client.

	B. Use the COPY or ADD directive to copy files into a Docker image.

	C. All of these

	D. Use the docker cp command to copy files to Docker Containers from the Docker Client. 

Answer: C. All of these 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

47. What is the best way to avoid having to add sensitive AWS credentials to a Jenkins deployment job?

	A. Specify the credentials as a password build parameter on each run.

	B. Specify the credentials as a password build parameter with a default value.

	C. Assign an EC2 IAM role to the Jenkins EC2 instance with appropriate permissions to access AWS services.

	D. Create an AWS credential profile on each Jenkins host. 

Answer: C. Assign an EC2 IAM role to the Jenkins EC2 instance with appropriate permissions to access AWS services.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

48. Which of the following platforms is supported by Docker Machine?

	A. VMWare Fusion

	B. Parallels

	C. All of these 

	D. VirtualBox 

Answer: C. All of these 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

49. Which of the following build triggers can Jenkins automatically manage for you?

	A. GitHub

	B. None of these

	C. Docker Hub

	D. GitHub and Docker Hub 

Answer: A. GitHub 

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

50. How can you best deal with waiting for a service dependency to fully initialize in a Docker Compose environment?

	A. Make containers that rely on the service depencency sleep for 30 seconds.

	B. Create your own service that probes if the service dependency has fully initialized.

	C. There is no way to deal with this currently.

	D. Use the wait_for Docker Compose configuration option. 

Answer: B. Create your own service that probes if the service dependency has fully initialized.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

51. What is the registry name for Docker Hub?

	A. docker.com

	B. docker.io

	C. registry.docker.com 

	D. index.docker.io 

Answer: B. docker.io

**********************************************************************************************************************************************************************
