Splunk Administration
================

Section 1. - 10 Questions
Setting up a Splunk Enterprise Environment
----------------------------------------------
Question 1:
Which file is used for role and mapping  

Options
A. authorize.conf

B. authorizes.conf

C. authentication.conf

D. limits.conf

Answer:- A. authorize.conf

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 2:
You can not search the data in frozen stage of bucket

Options
A. True

B. False

Answer:- A. True

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 3:
Attributes in indexes.conf to freeze data when it grows too old

Options
A. frozenTimePeriodInSecs

B. frozenTimePeriodInMinutes

C. frozenTimePeriodInHour

D. MaxDataSizeInMb

Answer:- A. frozenTimePeriodInSecs

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 4:
Which Splunk License does not exist

Options
A. search head

B. forwarder

C. free

D. Splunk Enterprise

Answer:- A. search head

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 5:
You can not back up hot buckets

Options
A. Yes, you can not do

B. No , you can back up hot buckets

C. You can back up hot buckets as well, you need to take a snapshot of the files, using a tool like VSS.

D. Its not possible to take backup of hot buckets

Answer:- C. You can back up hot buckets as well, you need to take a snapshot of the files, using a tool like VSS.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 6:
Why you should create multiple indexes?

Options
A. To control user access.

B. To accommodate varying retention policies.

C. To speed searches in certain situations.

D. All of the above.

Answer:- D. All of the above.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 7:
Which command is used only to delete index web data ?

Options
A. splunk clean eventdata -index web

B. splunk clean eventdata

C. splunk remove -index web

D. splunk disable -index web

Answer:- A. splunk clean eventdata -index web

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 8:
What is the use of Add-on in splunk?

Options
A. To create dashboards

B. To run only scripts 

C. To extract fields, parsing etc but do not provide dashboards 

D. To replace App

Answer:- C. To extract fields, parsing etc but do not provide dashboards 

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 9:
In which index, events from the file system change monitor, auditing, and all user search history are stored. 

Options
A. audit

B. _audit

C. index

D. _index

E. main

Answer:- B. _audit

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 10:
Can you create new index starting with _ in splunk web-gui ?

Options
A. Yes

B. No

C. You can create but it is not recommended by Splunk

Answer:- B. No

(-------------------Quiz Section End 1--------------------------)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Section: 2
2.How different Splunk components works -  9 Questions
========================================

Question 1:
Deployment server push configuration files to deployment client

Options
A. True

B. False

Answer:- B. False

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 2:
Deployment client uses which configuration files to connect deployment server ?

Options
A. serverclass.conf

B. deploymentclient.conf

C. inputs.conf

D. outputs.conf

Answer:- B. deploymentclient.conf

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 3:
universal forwarder can index the data 

Options
A. True

B. False

Answer:- B. False

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 4:
Which component should not have web gui?

Options
A. Search Head

B. Deployment Server

C. Universal Forwarder

D. Heavy Forwarder

Answer:- C. Universal Forwarder

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 5:
Search Head can not index the data.

Options
A. True

B. False

Answer:- B. False

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 6:
Which index includes Splunk Enterprise internal logs and metrics.

Options
A. _internal

B. audit

C. main

D. _audit

Answer:- A. _internal

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 7:
The deployment server does not automatically deploy apps when you edit through forwarder management. 

Options
A. True

B. False

Answer:- B. False

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 8:
The deployment server does not automatically deploy apps in response to direct edits of serverclass.conf

Options
A. True

B. Flase

Answer:- A. True

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 9:
A dedicated deployment server can handle how many clients ?

Options
A. 50

B. 100

C. 400

D. 500 - 1000 clients, even more than this  and it depends of the periodicity, and the size of the bundles to deploy.

Answer:- D. 500 - 1000 clients, even more than this  and it depends of the periodicity, and the size of the bundles to deploy.

(-------------------Quiz Section End 2--------------------------)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Section: 4
3.Get Data In -  4 Questions
========================================

Question 1:
Which is used in script stanza ?

Options
A. monitor

B. script

C. fschange

Answer:- B. script

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 2:
which attribute can be used to run a script in every 5 minutes 

Options
A. interval = 5

B. interval = 300

C. interval = 1800

D. cron = 300

Answer:- B. interval = 300

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 3:
which can be used in stanza to destroy file after reading the file

Options
A. fschange

B. monitor

C. batch

D. destroy

Answer:- C. batch

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Question 4:
To receive data from forwarder  in indexer in inputs.conf file, which is used in stanza ? 

Options
A. tcp

B. splunktcp

C. udp

D. forwardertcp

Answer:- B. splunktcp

(-------------------Quiz Section End--------------------------)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------


