   
    3. Topic Name - AWS Certified Developer - Associate
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
         2. AWS Developer: The Big Picture
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Amazon Web Services are organized physically using which terms?

   A - Data Regions, Zones, Centers

   B - States, Regions, Municipalities

   C - Regions, Areas, Data Centers

   D - Regions, Availability Zones, Data Centers

Answer: D - Regions, Availability Zones, Data Centers

-------------------------------------------------------------------------
2. When reducing latency for static files, what is the best service to use?

   A - CloudWatch

   B - S3

   C - Redshift

   D - CloudFront

Answer: D - CloudFront

-------------------------------------------------------------------------
3. What is the best access method to use when configuring user accounts on AWS?

   A - Pizza cutter

   B - Web console

   C - Command line interface

   D - Software development kit

Answer: B - Web console

-------------------------------------------------------------------------
4. What is the best tool to use for your code to interact with AWS?

   A - Clothes hanger

   B - Web console

   C - Command line interface

   D - Software development kits

Answer: D - Software development kits
-------------------------------------------------------------------------
5. What two features of the cloud make it appealing to companies?

   A - Creativity and flexibility

   B - Scalability and ethereality

   C - Pricing and scalability

   D - Pricing and fitness

Answer: C - Pricing and scalability

-------------------------------------------------------------------------
6. How do cloud services interact with each other in AWS?

   A - TCP Connections

   B - Hardwire Connections

   C - USB Connections

   D - Service Connections

Answer: A - TCP Connections
-------------------------------------------------------------------------
7. What is an Amazon Machine Image?

   A - Software and operating system to be copied into S3 buckets

   B - Database type used with RDS

   C - JPG image to be printed on machines

   D - Operating system and software to be installed on an EC2 instance

Answer:  D - Operating system and software to be installed on an EC2 instance

-------------------------------------------------------------------------
8. What structure is used in AWS to secure instances of various services?

   A - Security groups

   B - Service management rgoups

   C - Amazon machine images

   D - Route53 DNS records

Answer: A - Security groups

-------------------------------------------------------------------------
9. Route53 enables access to AWS services from what?

   A - Command line

   B - URL

   C - Web browser

   D - The cloud

Answer: B - URL

-------------------------------------------------------------------------
10. What are the three main services that Elastic Beanstalk uses to launch your application?

   A - Virtual Private Cloud, EC2, RDS

   B - CloudFront, EC2, CloudWatch

   C - EC2, Elastic Load Balancer, S3

   D - EC2, DynamoDB, Redshift

Answer: C - EC2, Elastic Load Balancer, S3

-------------------------------------------------------------------------
11. What AWS functionality controls interaction between instances?

   A - TCP Connections

   B - Autoscaling

   C - Security Groups

   D - Availability Zones

Answer: C - Security Groups

-------------------------------------------------------------------------
12. What is the best tool to use when automating AWS actions in Shell scripts?

   A - Software development kits

   B - Web console

   C - Command line interface

   D - Snapping turtle

Answer: C - Command line interface

-------------------------------------------------------------------------
13. What metric do you configure to correctly set up DynamoDB for an expected load?

   A - Provisioned Table Capacity

   B - Table Throughput Capacity

   C - Table Storage Capacity

   D - Provisioned Throughput Capacity

Answer: D - Provisioned Throughput Capacity

-------------------------------------------------------------------------
14. What does Virtual Private Cloud use to control which IP Addresses are allowed incoming and outgoing access?

   A - Network Authorization Capability Lists

   B - Routing Tables

   C - Virtual Security Groups

   D - Network Access Control Lists

Answer: D - Network Access Control Lists

-------------------------------------------------------------------------
15. What is the main benefit of using RDS?

   A - Amazon saves the database to S3.

   B - Amazon handles database maintenance and configuration.

   C - Amazon picks the database type for you.

   D - Amazon regularly restarts the database.

Answer:  B - Amazon handles database maintenance and configuration.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	3. AWS Developer Fundamentals
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

1. DynamoDB differs from SimpleDB in the follow way:

   A - SimpleDB has a database schema while DynamoDB does not

   B - DynamoDB is eventually consistent while SimpleDB is not

   C - DynamoDB databases can grow beyond 10GB

Answer: C - DynamoDB databases can grow beyond 10GB

-------------------------------------------------------------------------
2. Elastic Block Storage would NOT be used for:

   A - Persistent storage that survives Instance termination

   B - Creating snapshots of what is stored on EBS volumes

   C - Shared storage between multiple EC2 Instances

Answer:  C - Shared storage between multiple EC2 Instances

-------------------------------------------------------------------------
3. AWS provides a set of tools for logging into RDS database instances.

   A - False

   B - True

Answer: A - False

-------------------------------------------------------------------------
4. How long can an SQS queue hold onto a message before it is automatically removed?

   A - 14 days

   B - 24 hours

   C - Unlimited

   D - 1 hour

Answer: A - 14 days

-------------------------------------------------------------------------
5. An SNS subscription must always be verified by a human recipient.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
6. An AWS Availability Zone is made up of distinct geographic Regions.

   A - False

   B - True

Answer: A - False

-------------------------------------------------------------------------
7. Which of the following are AWS product categories?

   A - Compute

   B - Messaging

   C - Database

   D - Storage
   
   E - All of the above

Answer: E - All of the above

-------------------------------------------------------------------------
8. Which of the following does an EC2 user NOT pay for?

   A - Simple load balancing

   B - Basic monitoring

   C - Instance hour charges

   D - OUtbuond data transfer

Answer: B - Basic monitoring

-------------------------------------------------------------------------
9. Developers who provision AWS services may be responsible for:

   A - Choosing size of storage

   B - All of the above

   C - Opening ports for access

   D - Securing the service

Answer: B - All of the above

-------------------------------------------------------------------------
10. In order for S3 objects to be encrypted, AWS users must upload objects in encrypted format.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
11. The AWS RDS service supports which of the following underlying database technologies?

   A - BerkeleyDB

   B - Oracle DB

   C - IBM DB2

   D - IBM DB1

Answer: B - Oracle DB

-------------------------------------------------------------------------
12. All AWS services provide options for SOAP or REST access.

   A - False

   B - True

Answer: A - False

-------------------------------------------------------------------------
13. How can a "path" property of an IAM user be used?

   A - Setting the "path" will automatically provision users into IAM groups

   B - The "path" sets the security permissions for the given user.

   C - During search, "path" can be used to constrain the results

Answer: C - During search, "path" can be used to constrain the results

-------------------------------------------------------------------------
14. The term commonly used to describe the fact that S3 functions are not atomic is:

   A - CAP Exception

   B - Slow moving updates

   C - Eventual consistency

   D - delay synchronization

Answer: C - Eventual consistency

-------------------------------------------------------------------------
15. SimpleDB supports which of the following capabilities?

   A - All of the above

   B - Durable storage

   C - Elastic storage that grows automatically (up to 10GB)

   D - Schema-less data structure

Answer: A - All of the above

-------------------------------------------------------------------------
16. When SQS queue messages are read, they are automatically deleted from the queue.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
17. SNS Topics do NOT support which of the following capabilities?

   A - Content based routing rules

   B - Bulk message distribution

   C - Different security options for the publisher and subscriber of messages

   D - Distribution of messages via text messaging

Answer: A - Content based routing rules

-------------------------------------------------------------------------
18. AWS provides services that are typically classified as:

   A - Platform as a Service

   B - None of the above

   C - Infrastructure as a Service

   D - Data as a Service

Answer: C - Infrastructure as a Service

-------------------------------------------------------------------------
19. EC2 Security Groups provide what function?

   A - Defining users and roles that can log into an Instance

   B - Defines which ports are not available on the Instance

   C - Opening ports for selecting IP addresses

Answer: C - Opening ports for selecting IP addresses

-------------------------------------------------------------------------
20. AWS users who want to store PDF documents would use which service?

   A - SNS

   B - S3

   C - CloudFormation

   D - IAM

Answer: B - S3

-------------------------------------------------------------------------
21. Which AWS service is best for applications that want to have information pushed to them?

   A - SPS

   B - SNS

   C - SQS

   D - DynamoDB

Answer: B - SNS

-------------------------------------------------------------------------
22. An EC2 AMI instance can be launched by:

   A - Leveragin the AWS Ticket Service to make a request for an AWS engineer

   B - Using the Management Console in a self-service fashion

Answer: B - Using the Management Console in a self-service fashion

-------------------------------------------------------------------------
23. Which of the following data types can be specified in DynamoDB?

   A - Character

   B - Long

   C - String

   D - DateTime

Answer: C - String

-------------------------------------------------------------------------
24. Elastic Block Storage is limited in size and won't auto scale with your storage needs.

   A - False

   B - True

Answer: B - True

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	5. Amazon Web Services Databases in Depth
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Compared to a relational database's data model...

   A - A DynamoDB attribute is like a row, and item is like a column

   B - None of these

   C - A DynamoDB key is like a column, and item is like a row

   D - A DynamoDB attribute is like a column, and item is like a row

Answer: D - A DynamoDB attribute is like a column, and item is like a row

-------------------------------------------------------------------------
2. A local secondary index can be created at any time, unlike a global secondary index.

   A - True

   B - False 

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
3. You cannot use an Amazon-provided license for an Oracle Enterprise Edition.

   A - False

   B - True

Answer: B - True

-------------------------------------------------------------------------
4. What is an example of a native capability of DynamoDB?

   A - All of these

   B - SSD storage

   C - Multiple data consistency options

   D - Built-in data replication

Answer: A - All of these

-------------------------------------------------------------------------
5. What question does NOT factor into your decisions when creating a new RDS instance?

   A - Number of manual snapshots you will take

   B - Region to create the database in

   C - How much storage you need

   D - Which database engine to use

Answer:  A - Number of manual snapshots you will take

-------------------------------------------------------------------------
6. Redshift customers have to pay data transfer costs when loading the warehouse.

   A - False

   B - True

Answer: A - False

-------------------------------------------------------------------------
7. Why should a read replica use the same (or better) instance class as the source database?

   A - None of these

   B - Because instance size is immutable and can't be changed later

   C - To avoid falling behind on synchronization

   D - Because RDS requires it when configuring a read replica

Answer: C - To avoid falling behind on synchronization

-------------------------------------------------------------------------
8. Why should you use multiple files in S3 to import data?

   A - So Redshift can allocate the biggest files to the largest nodes

   B - Get better throughput by putting all the node slices to work

   C - All of these

   D - The cost of importing data goes down

Answer:  B - Get better throughput by putting all the node slices to work
-------------------------------------------------------------------------
9. Why would you add a read replica to an RDS database?

   A - Have an alternate database to insert records

   B - Scale performance of a high traffic database

   C - Establish an automatic failover database in case of AZ outage

Answer: B - Scale performance of a high traffic database


-------------------------------------------------------------------------
10. Which of the following are native Redshift capabilities?

   A - Up to petabytes of storage

   B - Encryption at rest

   C - Parallel query processing

   D - All of these

Answer: D - All of these

-------------------------------------------------------------------------
11. Both query and scan requests support parallel execution via segments.

   A - False

   B - True

Answer: A - False

-------------------------------------------------------------------------
12. What is the name of the setting that controls placement of data among the nodes?

   A - Sort key

   B - Primary key

   C - Data distribution key

   D - Index key

Answer: C - Data distribution key

-------------------------------------------------------------------------
13. What happens when you ask for an attribute that wasn't projected into a local secondary index?

   A - DynamoDB throws an exception

   B - The data is retrieved from the source table

   C - Empty data is returned

   D - DynamoDB copies the data into the index and then returns it

Answer:  B - The data is retrieved from the source table

-------------------------------------------------------------------------
14. Which of the following are supported RDS database engines?

   A - MySQL

   B - All of these

   C - Microsoft SQL Server

   D - Oracle

Answer: B - All of these

-------------------------------------------------------------------------
15. Which command lets you validate data without actually importing it?

   A - VALIDATE

   B - SKIP

   C - STAGE

   D - NOLOAD

Answer: D - NOLOAD

-------------------------------------------------------------------------
16. Read replicas cannot be promoted to standalone RDS database instances.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
17. Which of the following databases is based on PostgreSQL?

   A - Amazon DynamoDB

   B - Amazon RDS

   C - All of these

   D - Amazon Redshift

Answer: D - Amazon Redshift

-------------------------------------------------------------------------
18. Throughput units are set during table creation time and cannot be changed.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
19. How does DynamoDB decide on the number of partitions to create for your table?

   A - Based on the "partition count" parameter set during table creation

   B - Based on throughput units chosen

   C - Based on data storage

   D - Based on data storage or throughput units chosen

Answer: D - Based on data storage or throughput units chosen

-------------------------------------------------------------------------
20. What set of operations can you perform on RDS database logs?

   A - View, watch, and download

   B - View, download, and purge

   C - View and watch

   D - View and download

Answer: A - View, watch, and download

-------------------------------------------------------------------------
21. What is a "node slice" in the Redshift architecture?

   A - The leader that managers communication with clients and nodes

   B - A partition of a compute node that works in parallel with others to complete operations

   C - A compute node securely shared with multiple Redshift customers

   D - A snapshot of a node at a point in time

Answer: B - A partition of a compute node that works in parallel with others to complete operations

-------------------------------------------------------------------------
22. Which of the following is true of a multi-AZ database?

   A - It cannot be connected to via client tools

   B - All of these

   C - It is the database instance used when you take backups

   D - It is synchronously updated from the source instance

Answer: B - All of these

-------------------------------------------------------------------------
23. You can restore an RDS database to any specific time during the retention period.

   A - False

   B - True

Answer: B - True

-------------------------------------------------------------------------
24. A DynamoDB hash primary key is stored as an ordered index that can be queried.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
25. A Redshift security group is used to provide role-based access to the cluster.

   A - True

   B - False

Answer: B - False

-------------------------------------------------------------------------
26. Why would you use a secondary index on a DynamoDB table?

   A - Define alternate keys to query and scan

   B - Duplicate data for redundancy purposes

   C - All of these

   D - To manually synchronize data with a source table

Answer: A - Define alternate keys to query and scan

-------------------------------------------------------------------------
27. Why are Redshift snapshots useful?

   A - Act as a disaster recovery tool by letting you stand up a cluster copy in another region

   B - Restoring from a snapshot retains all the data and metadata from the source cluster

   C - All of these

   D - Snapshots can be shared with other AWS accounts

Answer:  C - All of these

-------------------------------------------------------------------------
28. Redshift is based on PostgreSQL, but differs in supported functions, data types, and features.

   A - False

   B - True

Answer: B - True

-------------------------------------------------------------------------
29. The COPY command can import data from S3, DynamoDB, or a server.

   A - No

   B - Yes

Answer: B - Yes

-------------------------------------------------------------------------
30. In a global secondary index, the key values do NOT need to be unique.

   A - False

   B - True

Answer:  B - True

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
